Commit inicial con un pequeño proyecto Lean

LeanTraining/Basic.lean
@@ -1,1 +1,47 @@
-def hello := "world"
+namespace LeanTraining.Basic
+
+-- Ejemplos básicos con funciones sobre listas y enteros
+-- y algunas demostraciones
+
+-- No detecta recursión estructural
+-- def duplica_mal (n: Nat) : Nat :=
+-- if n == 0 then 0 else 2 + duplica_mal (n - 1)
+
+def duplica (n: Nat) : Nat :=
+match n with
+| 0 => 0
+| Nat.succ n' => 2 + duplica n'
+
+-- Suma el número de constructoras de tipo Nat en una lista
+-- de números
+def suma_todo (l: List Nat) : Nat :=
+match l with
+| [] => 0
+| 0 :: xs => 1 + suma_todo xs
+| Nat.succ n :: xs => Nat.succ (suma_todo (n::xs))
+
+-- Teorema que se puede demostrar con omega o grind
+theorem leq_plus1 (x y: Nat) :
+(x <= y) → (x + 1) <= (1 + y) := by
+  grind
+  -- omega
+
+theorem suma_todo_leq (l: List Nat) :
+suma_todo l >= List.length l := by
+  cases l with
+  | nil => simp only [List.length_nil, ge_iff_le, Nat.zero_le]
+  | cons head tail =>
+      cases head with
+      | zero =>
+          simp only [List.length_cons, ge_iff_le]
+          unfold suma_todo
+          apply leq_plus1
+          have IH := (suma_todo_leq tail)
+          exact IH
+      | succ n =>
+          unfold suma_todo
+          simp only [Nat.succ_eq_add_one, List.length_cons, ge_iff_le, Nat.add_le_add_iff_right]
+          sorry -- ejercicio para el lector interesado XD
+
+
+end LeanTraining.Basic
